長和員工響應 關注警濫權

長和員工響應 關注警濫權

近日8.5大罷工的宣傳海報遍佈互聯網。

【本報訊】零售業參與8.5大罷工人數眾多，超過650人聯署決志。「香港零售業罷工大聯盟」發表聲明，表示特別關注警隊嚴重濫權，雖然近月遊行對生意造成打擊，但「長痛不如短痛」，呼籲業界響應罷工，迫使政府正視問題。

以展示工作證方式參與聯署的零售業僱員來自長和集團、宜家傢俬、免稅店、萬寧、Citysuper，名牌專門店包括L'OREAL、GUCCI、HERMES等員工亦有參與。他們在工作證照片上附加心聲，表示「學生不是暴徒，譴責警方濫暴」、「反對白色恐怖，成立獨立調查委員會」等。

大聯盟發出「零售業呼籲八月五日全民罷工聲明」，表示近期香港因《逃犯條例》修訂引起嚴重社會撕裂，但政府個多月來置若罔聞，「我們每天面對市民，深感有需要在此時為香港站出來」。

聲明指，零售業從業員特別關注警隊嚴重濫權問題，包括7.14闖入沙田新城市廣場、7.21放任黑幫於元朗站無差別攻擊途人，「雖然近月的持續遊行對生意額造成不少打擊，但我們深明長痛不如短痛之理，現呼籲各位同事於8月5日一同響應罷工，以和平手段迫使政府正視問題根源」。

相關新聞：逾萬醫護譴責警阻救援

逾百婚顧公司員工聯署

百多間婚禮顧問、婚紗攝影公司從業員亦發表聯署，題為「無論疾病逆境 永遠愛這個家」的聲明稱：「有準新人因為在警民衝突的涉案地點出現，被控暴動罪，是香港政府令年輕戀人們不敢相信這裏會有未來。」因此從業員決定配合全港罷工，以行動表達對政權的不滿。

上一則
上一則
和理非升級 號召七區集會

下一則
下一則
「旺角再遊行」獲批 今午晏架街起步

逾萬醫護譴責警阻救援
國泰 港航 空勤響應8.5罷工
滙豐 花旗 瑞銀彈性上班
和理非升級 號召七區集會
「旺角再遊行」獲批 今午晏架街起步
港台：無請假當擅離職守
商台DJ：齊為香港罷
2,000社工與市民並肩
雞煲店再罷市 「良知叫我做」
醫護籲戴黑口罩支持
勇武派：和理非showtime
寧犧牲自己換社會進步
中槍女拔教師僅餘三成視力
中產：讓年輕人少流點血
警搜屋 陳浩天斥白色恐怖
百人圍差館 警向民居射椒
網民用警資料借財仔被捕
再拘7白衣暴徒 至今無人被控
圍警總案 「畫家」涉襲警 控罪一變七
八成受訪者支持獨立調查
政法委書記南下撐警大搜捕
百金融分析師聯署斥警違專業
何君堯指控泛民 被轟轉移視線
建制豪捐1,630萬挽警士氣
督察會稱港澳辦讚揚如打強心針
湯家驊眾叛親離 民主思路高層跳船
港超聯球員發公開信 轟政府傲慢
親，你在連儂牆看到甚麼？ 內地女：很羨慕抗爭的港人
台大連儂牆獲准「復活」
4萬真公僕無懼打壓逼爆中環「你搣得走我公務員職位，搣唔甩我香港人身份」

支持